# ПРАВИЛА ПРИЕМА СТАВОК В БУКМЕКЕРСКОЙ КОНТОРЕ «%SITE_NAME%»

Настоящие Правила организации игры и приема ставок в букмекерской конторе «%SITE_NAME%» (далее – Правила) устанавливают порядок организации пари в виде приема ставок, определяют порядок и условия выплаты выигрышей игрокам и разрешения спорных вопросов. Настоящие Правила также устанавливают все иные отношения между букмекерской конторой «%SITE_NAME%» и игроками как участниками пари.


1. [Основные определения и термины](#general-terms)
2. [Общие положения](#general-provisions)
3. [Основные правила приёма ставок](#general-betting)
4. [Виды ставок](#types-of-bets)
5. [Ограничения на включение исходов событий](#limitations)
6. [Дата и время проведения матчей, результаты, решение спорных ситуаций](#results-of-matches)
7. [Правила различных видов спорта](#sport-betting)
    1. [Американский футбол](#american-football)
    2. [Австралийский футбол](#australian-football)
    3. [Бейсбол](#baseball)
    4. [Баскетбол](#basketball)
    5. [Волейбол](#volleyball)
    6. [Водное поло](#water-polo)
    7. [Гандбол](#handball)
    8. [Дартс](#darts)
    9. [Керлинг](#curling)
    10. [Пляжный футбол](#beach-football)
    11. [Регби](#rugby)
    12. [Снукер](#snooker)
    13. [Теннис](#tennis)
    14. [Футбол](#football)
    15. [Формула-1](#formula-1)
    16. [Футзал](#futsal)
    17. [Флорбол](#floorball)
    18. [Хоккей с шайбой](#hockey)
    19. [Хоккей на траве](#field-hockey)
    20. [Хоккей с мячом](#hockey-with--ball)

## <a name="general-terms"></a>ОСНОВНЫЕ ОПРЕДЕЛЕНИЯ И ТЕРМИНЫ

**Пари** – заключаемое между букмекерской конторой «%SITE_NAME%» и игроком на основании настоящих Правил основанное на риске соглашение о выигрыше. Исход заключаемого соглашения зависит от события, которое может как наступить, так и не наступить. Пари между игроком и букмекерской конторой «%SITE_NAME%» заключается в виде приема ставок от игрока в порядке и на условиях, устанавливаемых букмекерской конторой «%SITE_NAME%».

**Исход** – результат события, на которое было заключено пари между игроком и букмекерской конторой «%SITE_NAME%».

**Игрок** – клиент букмекерской конторы, заключающий с ней пари на исход определенного события.

**Линия** – совокупность предлагаемых для заключения пари событий, возможных результатов данных событий, коэффициентов на возможные результаты данных событий, их дата и время, по истечении которого букмекерская контора заканчивает организацию пари (прием ставок) на результаты этих событий.

**Live** – совокупность событий, ставки на которые принимаются по ходу матча.

**Отмена ставки** – пари, которое по тем или иным причинам не состоялось. Расчет и выплата выигрышей по такому пари не производятся. Отмена ставки влечет за собой признание ранее заключенного между букмекерской конторой и игроком пари недействительным. Выплата денежных средств игроку при отмене пари производится с коэффициентом «1».

**Страховка** - функция, с помощью которой клиент имеет возможность отказаться от возможной потери или выигрыша по ставке и вернуть сумму, предложенную Компанией.

Эта функция будет доступна для всех ставок, для которых в программе будет активен специальный символ функции Страховка. В этом случае, клиент может нажать на кнопку и увидеть ту сумму, которую предлагает компания за ставку. Компания может предложить сумму, которая ниже, выше или равна возможному выигрышу. Компания также может не делать предложений.

Если клиент соглашается получить предложенную сумму, он должен подтвердить свое желание, нажав на соответствующую кнопку. Он получит сумму, предложенную Компанией, после чего ставка закроется. Если в момент принятия решения коэффициенты изменились, то будет зачислена сумма, соответствующая коэффициентам в момент ее зачисления. Если участник не воспользуется этой функцией или не будет согласен с предложенной суммой, то его/ее ставка будет считаться действенной до окончания выбранного события.

Функция Страховка может быть доступна после совершения ставки до окончания события, а сумма, предлагаемая за ставку, может меняться в зависимости от некоторых обстоятельств (например, коэффициент события, определенный во время использования функцией Страховка)

В случае использования функции Страховка, cashout, сумма, предлагаемая клиенту, выплачивается таким же образом, как и выигрыш. Активация или деактивация функции Страховка, cashout происходит на усмотрение Компании.
Функция Страховка дает Вам возможность вернуть сумму ставки за вычетом стоимости страховки в случае, если Вы передумали. Необходимо лишь выбрать ту ставку, для которой Вы желаете совершить Страховку, и Вы сразу сможете получить на счет поставленные средства.

Возможность Страховки действует для всех ставок типа Ординар и Экспресс, совершенных в режиме Live и Pre-match. Функция Страховка доступна для всех ставок, напротив которых Вы увидите особый знак Страховки

**Как рассчитывается сумма Страховки?**

Например, Вы совершаете ординарную ставку размером в 1 000 рублей на победу Англии в футбольном матче «Англия - Дания» (П1), с коэффициентом 1.5. В случае победы выигрыш составит 1500 рублей - 1 000 x 1.5. После совершения ставки коэффициент на П1 повышается с 1,5 до 2,2 В этом случае программа рассчитывает отношение коэффициентов (1,5/2,2), которое умножается на сумму ставки, затем из полученного результата вычитается установленная организатором определенная комиссионная плата, в данном примере равная 15%: (2.2/1.5 x 1 000) -15% = 898. Таким образом, Вы имеете возможность взять полученную с помощью Страховки сумму, 898 рублей, до того, как станет известен исход события. В случае понижения коэффициента программа рассчитывает сумму Страховки тем же способом.

Если Вы совершаете экспресс ставку размером в 1 000 рублей на 3 различные события, с общим коэффициентом 4.78

1-е событие (Тотал Б(2.5)) – 1.6
2-е событие (П2) – 1.3
3-е событие (П1) – 2.3
В случае победы выигрыш составит 4780 рублей - 1 000 x 1.6 x 1.3 x 2.3.

Если два из трех событий Вашего экспресса уже выиграли и у Вас сомнения на счет исхода 3-го события или Вы просто не желаете ждать окончания 3-го события, Вы можете воспользоваться возможностью Страховки и вернуть часть ставки до того, как станет известен исход 3-го события.

Если за это время коэффициент на «П1» 3-го события повышается с 2.3 до 2.8, то выигрыш рассчитывается следующим образом: Общий коэффициент делится на измененный коэффициент 3-го события (4.78/2.8), полученное отношение умножается на сумму ставки, затем из общего результата вычитается установленная организатором определенная комиссионная плата, в данном примере равная 15%: (4.78/2.8 x 1 000) – 15% = 744. Таким образом, Вы имеете возможность взять полученную с помощью Страховки сумму,744 рубля, до того, как станет известен исход события.

В случае повышения коэффициента программа рассчитывает сумму Страховки тем же способом.

Организатор вправе по своему усмотрению ограничивать, прекращать действие Страховки, временно или на неопределенный срок, а также имеет право изменять размер комиссионной платы.

## <a name="general-provisions"></a>ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ

1. Букмекерская компания принимает ставки на итоги спортивных и иных событий с заведомо неизвестным результатом.
2. Данные Правила вступают в силу с 13 января 2018 года.
3. Букмекерская контора осуществляет прием ставок на события спортивного и прочего характера, происходящие как на территории России, так и за ее пределами.
4. Заключать пари в БК «%SITE_NAME%» могут исключительно лица, достигшие 18-летнего возраста(или совершеннолетнего возраста согласно юрисдикции его страны), и принимающие установленные БК «%SITE_NAME%» Правила приема ставок. Клиентам, являющимся участниками событий, на которые делаются ставки (спортсмены, тренеры, судьи, владельцы или участники клубов и пр. имеющим возможность повлиять на исход события), или действующим по их поручению; Клиентам, имеющим какое-либо отношение к другим букмекерским конторам или чье участие в соглашении с букмекерской компанией запрещено действующим законодательством, запрещено делать ставки на сайте. Ответственность за несоблюдение вышеуказанных условий в полном объеме несет клиент. В случае нарушения этих условий, Компания оставляет за собой право отказать в оплате любого выигрыша или в возвращении внесенных сумм, а также признать все ставки недействительными и аннулировать их. Компания имеет право принимать указанные меры в любое время после того, как стало известно, что клиент является одним из обозначенных выше лиц. Компания не несет никакой ответственности относительно того, когда именно ей стало известно, что клиент входит в одну из перечисленных выше категорий лиц.
5. Букмекерская контора оставляет за собой право в любой момент изменить предлагаемые условия приема ставок (к ним относятся коэффициенты, форы, тоталы и пр). В случае такого изменения все условия ранее сделанных ставок остаются прежними. БК «%SITE_NAME%» рекомендует своим клиентам ознакомиться со всеми произошедшими в линии изменениями заблаговременно. БК «%SITE_NAME%» имеет право отказать в заключении пари любому лицу без объяснения причин.
6. При наличии ошибок персонала букмекерской конторы во время приема ставок (к таким ошибкам относятся явные опечатки в предлагаемом перечне событий, несоответствие коэффициентов на один и тот же исход в линии и ставке и т.д.), Например, установленный кф на событие 30, тогда как тот же кф на всеобщем рынке равен 3; аргументы ставок на гандикап были установлены наоборот; значение ставке типа “Тотал” указано с очевидной ошибкой , например, вместо 58,8 дано 585; счет игр при правильном соответствии коэффициентов неверный, например, вместо 0-3 указан 3-0) в случае наличия неопровержимых доказательств неспортивной борьбы, при нарушении настоящих Правил во время приема ставок БК «%SITE_NAME%» вправе объявить такие ставки недействительными. В таком случае выплата по ставкам будет произведена по коэффициенту «1».
7. В случае изменения данных Правил клиенты уведомляются об этом соответствующими объявлениями. В объявлениях указывается дата вступления в силу изменений в Правилах. Пари, заключенные после указанной даты, считаются заключенными по новым Правилам. Условия расчета ставок, сделанных до вступления в силу изменений в Правилах, остаются неизменными.
8. При регистрации счету клиента присваивается номер, защищенный паролем. Ответственность за сохранение секретности пароля лежит исключительно на клиенте букмекерской конторы. Если доступом к логину или паролю клиента завладели третьи лица, необходимо незамедлительно уведомить об этом администрацию букмекерской конторы. Если при регистрации клиент ввел заведомо неверную информацию, он может быть лишен возможности рассмотрения спорных ситуаций. Если доступом к логину или паролю клиента завладели третьи лица, необходимо незамедлительно уведомить об этом администрацию букмекерской конторы.
9. В случае сбоя связи во время получения клиентом подтверждения сделанной ставки она считается заключенной.
10. Любая ставка служит подтверждением согласия клиента с данными Правилами.
11. Любые спорные вопросы рассматриваются в течении 30 дней со дня ставки.
12. При наличии у букмекерской конторы оснований подозревать клиента в мошенничестве БК «%SITE_NAME%» оставляет за собой право отменить все сделанные клиентом ставки, закрыть игровой счет клиента с возвратом денежных средств и обратиться в правоохранительные органы по факту совершения противозаконных действий.
13. БК «%SITE_NAME%» не принимает претензий относительно корректности перевода с иностранных языков названий команд, фамилий игроков и мест проведения соревнований. Любая информация, указанная в названии турнира, носит исключительно информативный характер. Возможные ошибки в этой информации не влекут за собой признания недействительными заключенных пари.
14. Клиенту букмекерской конторы «%SITE_NAME%» разрешается иметь только один игровой счет. П ри регистрации на сайте действует правило для: одной семьи, одного адреса, электронного адреса, номера кредитной/дебетовой карты или IP-адреса. Повторная регистрация клиента под новыми данными запрещена. Если данное правило клиентом нарушено, администрация букмекерской конторы может закрыть доступ к повторно зарегистрированному счету на период разбирательств (до 2-х месяцев). При установлении факта повторной регистрации все выигрышные ставки, сделанные одним и тем же лицом по второму и последующим счетам, считаются аннулированными. Администрация компании оставляет за собой право запросить у клиента уточненные данные (паспортные данные, прописка, регистрация и др.) и пройти проверку на видеоконференции. Администрация БК «%SITE_NAME%» оставляет за собой право делать исключения из данного пункта Правил по запросу клиента.
15. Платежи могут проверяться службой безопасности до 20 дней.
16. Все операции на игровых счетах производятся в валюте, выбранной клиентом при регистрации.
17. В связи с участившимися случаями: различного вида мошенничества, регистрации нескольких аккаунтов одним пользователем, неоднократных нарушений правил БК пользователями, компания оставляет за собой право провести процесс подтверждения личности владельца посредством видеоконференции.
18. БК не рекомендует двум или нескольким участникам размещать ставки с одного IP-адреса (с одного компьютера или из одной локальной сети) во избежание подозрений в сговоре (мошенничестве). В таких случаях необходимо согласовать возможность игры с «%SITE_NAME%» с объяснением причин. «%SITE_NAME%» вправе заблокировать счет такого клиента и попросить его выслать документы, удостоверяющие личность.
19. Клиент несет полную ответственность за сохранение в тайне любой информации, касающейся его счета, и обязан принимать все меры к предотвращению использования личного счета посторонними лицами. Любые операции, подтверждённые вводом логина и пароля владельца счета, считаются действительными и имеют законную силу.
20. Клиент несет полную ответственность за сохранение в тайне любой информации, касающейся его электронной почты, и обязан принимать все меры к предотвращению использования адреса электронной почты посторонними лицами. «%SITE_NAME%» не несет ответственности за любую потерю или убытки, являющиеся результатом связи между букмекерской конторой и клиентом, использующим зарегистрированный адрес электронной почты.
21. Клиенты обязаны делать ставки лишь от своего имени. Повторяющиеся ставки, содержащие одинаковые выборы, от одного или нескольких клиентов могут быть признаны компанией недействительными и отменены.
22. Компания оставляет за собой право блокировать счета клиентов, указавших ложные данные, а также отказать им в выплате любых выигрышей. По требованию компании клиент обязан предъявить официальный документ с фотографией, идентифицирующей его личность (копию паспорта), а также доказательства подлинности указанных адресных данных и телефона.
23. Каждый клиент может иметь только один счет. Зарегистрированные клиенты не могут повторно регистрироваться под новым именем либо с новым адресом электронной почты. В случае нарушения этого правила компания имеет право аннулировать все ставки, сделанные таким клиентом.
24. Игроку может быть отказано в выводе электронными деньгами в случае, если игрок пополнил свой игровой счет через кассира с помощью карточки Cafe.
25. Подтверждая согласие с данными правилами, пользователь соглашается на получение рекламно-информационной почтовой рассылки от «%SITE_NAME%» на свой электронный адрес, указанный при регистрации на «%SITE_NAME%».

## <a name="general-betting"></a>ОСНОВНЫЕ ПРАВИЛА ПРИЁМА СТАВОК

1. Основанием для приема ставок БК «%SITE_NAME%» является линия – список событий, включающий в себя определенные коэффициенты выигрыша.
2. Минимальная ставка на любое событие устанавливается в размере 10 рублей ($0,5/€0,5/5 гр./1500 бел.руб./100 тенге/5 сомони). Минимальная сумма ставки на один вариант в системе – 10 руб. ($0,5/€0,5/5 гр./1500 бел.руб./100 тенге/5 сомони).
3. Размер максимальной ставки устанавливается БК «%SITE_NAME%» индивидуально на каждое событие. Размер максимальной ставки зависит от вида спорта и события.
4. Максимальный выигрыш по одной ставке установлен в размере 5 000 000 рублей (или эквивалент в валюте игрового счета, для TJS - 50 000 сомони).
5. Букмекерская контора «%SITE_NAME%» оставляет за собой право устанавливать ограничения по размеру максимальной ставки на некоторые события, а также увеличивать или уменьшать размер максимальной ставки для конкретного игрового счета в любое время без объяснения причин.
6. Прием повторных ставок на один и тот же исход события или комбинацию исходов возможен, однако может быть ограничен администрацией букмекерской конторы.
7. После регистрации ставки на сервере и выдачи онлайн-подтверждения ставка считается принятой, и больше не подлежит исправлению или отмене, за исключением случаев, указанных в настоящих Правилах.
8. Размер ставки не может превышать текущий остаток на счете клиента. После регистрации ставки на сервере сумма ставки списывается со счета. После окончания расчета ставки сумма выигрыша зачисляется на счет клиента.
9. Все ставки принимаются до начала события. Обозначенные в линии дата и время ставок являются приблизительными, и носят исключительно информативный характер. Если по каким-то причинам дата и время события в линии указаны неверно, и ставка сделана после начала события, выплата по такой ставке производится с коэффициентом 1. Исключение по данному пункту Правил делается только для ставок по ходу матча, обозначенных в линии как «live-ставки».
10. Если сделанная ставка подлежит отмене, выплаты по такой ставке производятся с коэффициентом «1». Если событие по отмененной ставке включено клиентом в ставку типа «экспресс» или «система», выплата по такому событию также производится с коэффициентом «1».
11. Если по каким-либо причинам ставка рассчитана неправильно (например, из-за неправильно введённых результатов), по такой ставке производится перерасчет. Если по результатам такого перерасчета баланс клиента окажется отрицательным, клиенту необходимо будет пополнить свой игровой счет.
12. Основанием для признания событий «отмененными» или «отложенными» являются официальные документы либо сведения из организаций, проводящих соревнования, сообщения на официальных сайтах спортивных организаций, клубов либо иные источники спортивной информации.
13. Компания оставляет за собой право отменять ставки даже после завершения события, если эти ставки выиграны пользователем вследствие технического сбоя или очевидной ошибки.
14. БК не принимает каких-либо ставок и не предоставляет клиентам сервисы в кредит, все ставки должны быть подтверждены имеющимися на счете клиента средствами.
15. Ставки подлежат отмене в случае наличия информации о том, что клиент букмекерской конторы «%SITE_NAME%» сознательно вводил в заблуждение сотрудников букмекерской конторы путем предоставления ложных сведений и требований относительно приема ставок, выплаты выигрышей, результатов события. Данный пункт правил распространяется и в случаях заключения пари клиентами, не достигшими 18-летнего возраста.
16. Для ставок в режиме live результатами, на основе которых рассчитываются ставки, являются результаты, ставшие известными непосредственно после окончания события/соревнования. Все последующие изменения (например, изменения результатов по решению членов жюри после игры) не принимаются в расчет. Компания сама рассчитывает ставки live на основе собственных статистических данных о фактическом ходе игры. Если иное не указано, то в ставках live все ставки на не участвующих в соревновании спортсменов считаются недействительными.
17. Для ставок на статистику игрового дня или тура, если в туре признаны несостоявшимися хотя бы один или несколько матчей, то ставки на туровую статистику рассчитываются с кф 1, кроме ставок, результат которых однозначно определен независимо от того, состоялись ли матчи или нет
18. Компания имеет право в любой момент до начала фактического начала события возвратить сумму сделанной ставки и выплатить ее с кф 1, о чем сообщает путем соответствующих изменений в программе

## <a name="types-of-bets"></a>ВИДЫ СТАВОК

Букмекерская контора «%SITE_NAME%» предлагает своим клиентам следующие виды ставок:

«Одиночная ставка». Ставка, которая делается на прогноз исхода по одному конкретному событию. Для расчета выигрыша по одиночной ставке сумма ставки умножается на коэффициент для выбранного исхода, указанный в линии.

«Экспресс ставка». Делается на несколько исходов разных событий, независимых друг от друга. Для расчета выигрыша по «экспресс-ставке» сумма ставки умножается на коэффициенты всех выбранных игроком исходов. При этом проигрыш хотя бы одного из исходов, включенных в «экспресс-ставку», влечет за собой проигрыш всей ставки. По некоторым видам экспрессов возможно начисление бонусов. Максимально возможное количество событий в одном экспрессе – 30.

«Система». Представляет собой полную комбинацию «экспрессов» одинакового размера из событий, заранее выбранных игроком. Выигрыш по «системе» рассчитывается путем сложения выигрышей по каждому «экспрессу», вошедшему в «систему». Максимальное количество вариантов в одной «системе» - 1 001. Максимальное количество событий, которые можно включить в «систему» - 16.

«Победа команды 1». Ставка на победу команды, обозначенной в линии цифрой 1.

«Ничья». Ставка на равный счет между командами по итогам основного и добавленного (в некоторых случаях – и дополнительного) времени. В линии обозначается как «Х».

«Победа команды 2». Ставка на победу команды, обозначенной в линии цифрой 2.

«Победа команды 1 или ничья». Ставка на то, что команда 1 выиграет или сыграет вничью. Обозначается в линии как «1Х».

«Победа команды 1 или победа команды 2». Ставка на победу в матче одной из команд, т.е. на отсутствие ничьей. Обозначается в линии как «12».

«Победа команды 2 или ничья». Ставка на то, что команда 1 выиграет или сыграет вничью. Обозначается в линии как «1Х».

«Победа с учетом форы». Ставка с учетом определенного количества игровых показателей (голов, бросков и пр.). Для расчета результата по такой ставке необходимо прибавить/вычесть выбранный вами игровой показатель, указанный в линии. Если после прибавления/вычитания форы к итоговому результату события результат в пользу выбранной команды – ставка выиграла, в пользу команды соперника – ставка проиграла. Если по результатам прибавления/вычитания форы результат можно определить как «ничья» - выплата производится с коэффициентом 1. Обозначается в линии как «Ф+/-/0».

«Тотал больше/меньше». Ставка на общее количество игровых показателей команд или отдельных игроков в матче (голы, подачи, очки и т.д.) Для определения выигрыша необходимо, чтобы эти показатели были больше/меньше выбранного игроком исхода. При определении результата по такой ставке учитывается игровое время, оговоренное данными Правилами отдельно для каждого вида спорта, если в линии не указано иное.

«Индивидуальный тотал больше/меньше». Учитывает игровые показатели выбранной команды или игрока. В случае попадания предложенного в линии тотала в фактический тотал по исходу матча («ничья» по тоталу), выплаты производятся с коэффициентом 1.

«Счет матча». Для выигрыша необходимо, чтобы выбранный игроком в линии счет матча по его завершении совпадал с фактическим счетом.

«Тайм-матч». Для определения результата по ставке учитывается исход первого тайма и всего соревнования.

«Сравнение результативности таймов, периодов, сетов, четвертей, иннингов». Необходимо выбрать более/менее результативный игровой отрезок из предложенных в линии.

«Сравнение результативности игроков по итогам турнира». Необходимо выбрать более/менее результативного игрока по итогам турнира из предложенных в линии. В случае равенства игровых показателей выбранного игрока со значением, предложенным в линии, выплата производится с коэффициентом 1. При расчете ставки не учитываются послематчевые пенальти и буллиты. В случае, если выбранный для ставки игрок не провел на турнире ни одного матча, выплата по ставке производится с коэффициентом 1.

«Кто выше по итогам чемпионата». Необходимо из предложенных в линии пар выбрать команду, которая по итогам чемпионата в турнирной таблице окажется выше. При равном положении команд из выбранной пары выплата по ставке производится с коэффициентом 1. Если команда из выбранной пары не провела в чемпионате ни одного матча, выплата по ставке производится с коэффициентом 1.

«Хозяева-гости». Необходимо выбрать победу хозяев или гостей. Для расчета результата по ставке «хозяев-гости» сравниваются игровые показатели команд хозяев и команд гостей.

«Чет/нечет тотала», независимо от вида спорта и предлагаемой позиции (в том числе тотал голов/карточек/фолов и т. д.), если результатом является ноль, ставки рассчитываются как чет.

Все ставки на количество медалей рассчитываются согласно официальной таблице медалей по окончании события. Какие-либо изменения, предпринятые руководящими органами позднее, в расчет не берутся.

Любые медали, выигранные командой страны в каких-либо соревнованиях, считаются как одна вне зависимости от количества участников в данной команде.

Если какой-либо рынок содержит возможный исход «Любой другой», такой исход включает всех участников события, не перечисленных отдельно в опциях указанного рынка.

При игре на любые события в «росписи» туров (общее количество мячей, побед, поражений, ничьих, угловых, желтых карточек и т. д.) учитываются только те матчи тура, которые содержатся в ежедневной линии.

Букмекерская контора «%SITE_NAME%» может предлагать клиентам для заключения пари и другие виды ставок.


## <a name="limitations"></a>ОГРАНИЧЕНИЯ НА ВКЛЮЧЕНИЕ ИСХОДОВ СОБЫТИЙ

В «экспрессы» и «системы» запрещается включать разные события, которые относятся к одному и тому же матчу и взаимосвязаны. Если в «экспресс» или «систему» были включены такие события, то данная ставка подлежит возврату, даже если компьютерная программа приема ставок не блокировала ее при приёме. БК оставляет за собой исключительное право определять, являются ли события взаимосвязанными между собой.

При игре на выход/невыход из группы в «экспрессах» и «системах» разрешается делать ставки только на одну команду из данной группы. Если в «экспресс» или «систему» были включены выход/невыход команд из одной группы, то данные ставки подлежат возврату, даже если компьютерная программа приема ставок не блокировала их при приёме. БК оставляет за собой исключительное право определять, принимать ставки на выход/невыход из группы в «экспрессах» и «системах» или в «ординарах».


## <a name="results-of-matches"></a>ДАТА И ВРЕМЯ ПРОВЕДЕНИЯ МАТЧЕЙ, РЕЗУЛЬТАТЫ, РЕШЕНИЕ СПОРНЫХ СИТУАЦИЙ

1. Изменение результатов спортивных состязаний, совершенное позднее, в результате судейства, дисквалификации участников матча и по другим причинам, не влияет на расчет ставок — при проведении выплаты учитывается первоначальный результат.
2. Прием и расчет ставок осуществляется на основании фактического времени начала состязания, заявленного в официальных документах организатора, либо на сайтах спортивных федераций, клубов, участвующих в матчах. Достоверными считаются результаты, отраженные в официальных протоколах, объявленные непосредственно после окончания матча.
3. Букмекерская контора «%SITE_NAME%» не ответственна за расхождения во времени и дате фактического начала спортивных состязаний, данные, указанные в линии данные приведены в качестве ориентира. Расчет ставок осуществляется только на основе фактического времени начала матча, определяемого в соответствии с официальными документами.
4. После начала события все поступающие ставки принимаются к расчету с коэффициентом выигрыша «1», включая экспресс (кроме live-ставок). Ставки, сделанные на основе заранее известных результатов, подлежат возврату при принятии соответствующего решения после завершения внутреннего расследования букмекерской конторы. На этот период времени все операции по ставке приостанавливаются.
5. Расчёт ставок считается окончательным, если урегулирование было правильным в то время, когда они были рассчитаны, и/или не противоречит ни одному из правил. Расчёт ставок не будет включать в себя какие-либо изменения, вытекающие из и/или связанные, но не ограничивающиеся дисквалификациями, наказаниями, протестами, результатами судебного рассмотрения и/или последующими изменениями официальных результатов после окончания события и объявления результатов, даже предварительных.
6. Если событие не состоялось или его результат объявляется на основе проходной победы, ставки будут объявлены недействительными. Если еще не начавшееся событие переносится более чем на 72 часа, ставки подлежат возврату. Если не более чем на 72 часа, ставки сохраняются. Если в течение 72 часов становится известно о том, что событие переносится более чем на 72 часа, то окончательное решение насчёт того, останутся ли ставки в силе или будут возвращены, принимает букмекерская контора. Если матчи НБА (NBA), НХЛ (NHL), НФЛ (NFL), ВБЛ(MLB) не состоялись в назначенные дни, то суммы ставок возвращаются сразу же на следующий день, кроме тех случаев, когда неправильно была указана дата.
7. Событие считается прерванным, если не было сыграно необходимое количество игрового времени, обусловленное регламентом компании, даже если результат, при котором событие было прервано, позднее утверждается как окончательный.
8. Матчи считаются состоявшимися, если они прерваны не доиграны в течение 24 часов и в них сыграно не менее:
    * футбол — 70 минут;
    * футзал — 30 минут;
    * баскетбольные матчи с продолжительностью 48 минут  (например, NBA) — 40 минуты;
    * баскетбольные матчи с продолжительностью 40 минут (евробаскетбол) – 35 минут;
    * хоккей НХЛ (Национальная хоккейная лига) — 54 минуты;
    * хоккей с мячом — 60 минут;
    * еврохоккей — 50 минут;
    * американский футбол — 50 минут;
    * бейсбол — 5 периодов (иннингов);
    
в этих случаях исходом ( результатом) события, считающегося состоявшимся, является результат на момент прерывания события ( кроме тенниса, настольного тенниса, пляжного волейбола, бадминттона). Во всех остальных случаях событие считается несостоявшимся, в т.ч. в случае равного счета на момент остановки матча в тех видах спорта, где не допускается ничья (баскетбол, бейсбол, американский футбол, серии плей-офф НХЛ и др) и все ставки подлежат возврату.

9. Для прерванных событий, признанных несостоявшимися, если не оговорено иное в правилах по видам спорта, возврату подлежат все ставки, кроме ставок, результат которых к моменту остановки события однозначно определен. Для прерванных событий безусловному возврату подлежат ставки на сравнительную результативность таймов (периодов и пр.).
10. Если время начала события было изменено и иное не оговорено в правилах по видам спорта, все ставки на данное событие подлежат возврату.
11. В случае переноса срока игры на следующие дни или изменения поля при игре на проход в следующий круг ставки считаются действительными. Если проход команды, которая вышла в следующий круг, позднее по какой-либо причине был отменен, то отмена во внимание не принимается и выплата происходит по результатам сыгранных матчей. Если второй матч не состоялся или был прерван, то все ставки на него, включая проход, подлежат возврату. Выплаты на проход делаются только по ставкам, сделанным до проведения первого матча. Если ни один из матчей не состоялся, то ставки подлежат возврату.
12. Если матч не завершен и считается несостоявшимся, то все ставки на него подлежат возврату (кроме случаев, указанных в пункте 6.6-6.8), даже если результат, при котором событие было прервано, позднее утверждается как окончательный.
13. Если это не противоречит специальным правилам отдельных видов спорта, результатом матча признается результат, объявленный в день матча. Любые возможные изменения в результате, обусловленные пересмотром результатов события руководящими органами и дисциплинарными наказаниями команд, в целях беттинга в расчет не берутся, изначальные результаты расчета ставок остаются в силе.
14. Если это не противоречит специальным правилам отдельных видов спорта, в случае, если участник события, на которого сделана ставка, по каким-либо причинам не может принять участие в событии, ставка признается действительной и считается проигранной клиентом. Исключения составляют следующие случаи:
        * событие (или турнир) отменено;
        * событие (или турнир) признано несостоявшимся;
        * изменено место проведения события;
        * событие (или турнир) прервано или перенесено.
15. В случае ставок «Кто выше» с двумя исходами, если один из участников отказывается от участия до начала события/турнира, ставки подлежат возврату.
16. Незавершенные или признанные несостоявшимися матчи принимаются для расчетов по ставкам, если к окончанию временного периода имеются состоявшиеся исходы, определенные до окончания соревнования (в т.ч. первый забитый гол, время открытия счета, результат первого тайма и т.д.). Прочие ставки выплачиваются с коэффициентом «1».
17. При изменении условий проведения матча, по отношению к которому применимы понятия «хозяев» и «гостей», возможны следующие корректировки коэффициентов ставок: В случае переноса матча на нейтральное поле (НП) ставки сохраняются, при переносе на поле соперника — подлежат возврату. В случае игры команд из одного города при любом переносе игры на другое поле ставки считаются действительными и возврату не подлежат. В международных матчах возврат ставок происходит только при переносе матча на поле государства соперника.
18. Если победителем соревнований объявлен более чем один участник или команда, коэффициент выигрыша на победителя соревнования делится на количество победителей (коэффициент не может быть менее 1).
19. Если участник команды не участвовал в соревновании, то все ставки, поставленные на него, имеют коэффициент выигрыша «1», если не предусмотрено иное.
20. При возникновении беспрецедентных спорных ситуаций, итоговое решение остается за букмекерской конторой «%SITE_NAME%».
21. Если данные различных источников по времени, дате, результату или участникам проводимого соревнования имеют отличия, то букмекерская контора «%SITE_NAME%» вправе приостановить выплату выигрышей до появления точной информации по состязанию. При расхождении сведений официальных источников и телевизионной трансляции, «%SITE_NAME%» оставляет за собой право принять в качестве фактического времени события данные телевизионной трансляции.
22. Если в указанном турнире/матче присутствуют участники с одинаковыми фамилиями и при приеме ставок на одного из них не было указано имя атлета или другой признак, однозначно его идентифицирующий, все ставки на позиции с участием данного игрока подлежат возврату.
23. Если в названии матча или в названии позиции один или несколько участников указаны в линии неверно (за исключением ошибок в переводе, то есть если указана другая команда/игрок заявленного турнира вместо необходимой), все ставки на такое событие признаются недействительным и по ним происходит возврат. Только «%SITE_NAME%» имеет право определять принадлежность событий к данной категории.
24. В случаях если в линии не указаны специфические детали команд и/или соревнований, такие как особая возрастная группа (например, до 18 лет / до 21 года / молодежные составы), пол (женщины) или статус команды (резерв), что приводит к упоминанию другой команды и/или соревнования в линии вместо заявленной, все ставки на такой матч подлежат возврату. В остальных случаях указания неполного названия или возможных грамматических ошибок в линии все ставки остаются в силе. Если в линии не указан пол, считается, что команда мужская, в случае матча с участием женских команд обязательно упоминание данной детали в линии — в противном случае ставки на данный матч подлежат возврату.
25. Если в линии не указано место проведения встречи, в списке событий первым указывается хозяин поля, кроме соревнований американских видов спорта. Вся информация, приведенная в «шапке», относящейся к определенному виду спорта, несет вспомогательный характер. Возможные ошибки в данной информации не являются основанием для возврата ставок.
26. Если матч начался с момента, на котором он был ранее прерван, а в линии это не было обусловлено, то ставки подлежат возврату.
27. Те ставки, которые изначально требуют от участника(ов) участие в двух или более этапах/раундах для прохождения в следующий этап/раунд соревнования, останутся в силе, независимо от отсрочки/переноса фактической даты матча при условии, что данный матч(и) в действительности состоится в рамках соревнования.
28. Ставка на "Проход", которая изначально требует лишь один этап/раунд для прохождения в следующий этап/раунд соревнования (в том числе возможное продолжение матча/дополнительный матч, например, переигровку), будет признана недействительной, если исход указанного матча не определяется в течение более 72 часов после его предполагаемого начала.

## <a name="sport-betting"></a>ПРАВИЛА ПО РАЗЛИЧНЫМ ВИДАМ СПОРТА

### <a name="american-football"></a>АМЕРИКАНСКИЙ ФУТБОЛ

Игра состоит из 4 периодов по 15 минут каждый с перерывом после второго периода. Каждый такой период называется «четвертью». В случае равного счета в НФЛ (Национальная футбольная лига) назначается 15 минут дополнительного времени (овертайм). В этом случае команда, первой заработавшая очки, объявляется победителем. В играх регулярного чемпионата в случае равного счёта по истечении 15 минут объявляется ничья, в играх плей-офф назначаются дополнительные овертаймы до определения победителя.

### <a name="australian-football"></a>АВСТРАЛИЙСКИЙ ФУТБОЛ

Матч состоит из 4 периодов по 20 минут, учитывается только «чистое» игровое время.


### <a name="baseball"></a>БЕЙСБОЛ

Матч делится на периоды — «иннинги» (англ. inning), в каждом из которых каждая команда играет по разу в нападении и в защите. Обычно игра состоит из 9 иннингов. В случае равного счёта по окончании последнего иннинга назначаются дополнительные иннинги. Бейсбольный матч не может закончиться с ничейным счетом, дополнительные иннинги назначаются до определения победителя.

Ставки принимаются на окончательный результат матча со всеми возможными дополнительными периодами (иннингами). Если матч перенесен или отменен, то ставки возвращаются. Если в один день состоялись два одинаковых матча, которые включены в линию данного дня, то учитывается результат первого из них. Если игра началась и не была завершена, то расчет ставок производится согласно пп 6.6, 6.8 Правил

### <a name="basketball"></a>БАСКЕТБОЛ

Баскетбольный матч состоит из 4 четвертей, каждая из которых длится 10 минут (европейский баскетбол) или 12 минут (американский баскетбол — NBA). Учитывается лишь «чистое» игровое время. Между четвертями дается 2-минутный перерыв. Между 2-й и 3-й четвертями устанавливается большой перерыв, который составляет 15 минут. В случае, если основное время игры заканчивается вничью, назначается дополнительное время (овертайм) продолжительностью 5 минут, в случае ничейного завершения которого назначается 2-й, 3-й овертайм и так далее до тех пор, пока не будет определён победитель матча.

Все ставки на баскетбол идентичны ставкам на футбольные матчи, за исключением того, что ставки на баскетбольные матчи принимаются с учетом дополнительного времени (овертайма). Исключение составляют события, для которых в линии дан исход ничья «Х»: в этом случае для расчета ставок принимается основное время.

### <a name="volleyball"></a>ВОЛЕЙБОЛ

Волейбольный матч не имеет временного ограничения и состоит из сетов. Каждый сет продолжается до тех пор, пока одна из команд не наберет 25 очков. При этом, если преимущество над соперником составляет меньше 2 очков (25:24), то команды играют до тех пор, пока одна из них не получит преимущество в 2 очка. Общий матч продолжается до победы одной из команд в 3 сетах, таким образом, может быть сыграно максимум 5 сетов (3:2). В случае счета 2-2 по сетам, решающий 5-й сет продолжается до тех пор, пока одна из команд не наберёт 15 очков при обязательном условии вышеуказанного преимущества в 2 очка (минимум 15:13), в противном случае (15:14), команды играют до тех пор, пока одна из них не получит преимущество в 2 очка.

### <a name="water-polo"></a>ВОДНОЕ ПОЛО
Игра состоит из 4 периодов. Продолжительность каждого периода в олимпийском водном поло — 8 минут «чистого» времени. Каждая команда может владеть мячом не более 30 секунд. Если основное время игры заканчивается вничью, а в ней необходимо выявить победителя, то назначается дополнительное время: 2 периода по 3 минуты (в общей сложности 6 минут). Дополнительное время назначается до тех пор, пока не будет выявлен победитель.

### <a name="handball"></a>ГАНДБОЛ

1. Гандбольный матч состоит из 2 таймов по 30 минут с 10-минутным перерывом между таймами. Ничейный исход возможен, но в случае необходимости определения победителя может быть назначено дополнительное время — 2 тайма по 5 минут (с 1-минутным перерывом). Если в течение 1-го дополнительного времени победитель не выявляется, через 5 минут назначается 2-е дополнительное время с теми же условиями.
2. Гандбольные правила предусматривают 3 вида персональных наказаний:
        * Предупреждение (жёлтая карточка).
        * Удаление на 2 минуты.
        * Дисквалификация (красная карточка: удаление до конца игры).
    3. В гандболе может быть назначен также 7-метровый бросок, в случае чего игрок получает право на бросок с 7-метровой линии.

### <a name="darts"></a>ДАРТС

Под категорией «дартс» объединяется ряд игр (301/501, раунд, большой раунд, 27, 1000, 5 жизней, сектор 20 и т.д.), в которых игроки метают дротики в круглую мишень, повешенную на стену. Стандартная мишень разделена на секции, пронумерованные от 1 до 20, обычно чёрного и белого цветов. Попадание в центральное «яблочко» оценивается в 50 очков, в зелёное кольцо вокруг него — 25 очков. Внешнее узкое кольцо означает удвоение числа данного сектора, внутреннее узкое кольцо означает утроение числа данного сектора. Внешние и внутренние узкие кольца традиционно окрашиваются в красный и зелёный цвета. Попадание дротика за пределы внешнего узкого кольца не приносит очков. Если дротик после броска на мишени не удерживается, он также не приносит очков. Обычно очки подсчитываются после 3 бросков игрока. Затем ход переходит к другому игроку. Максимальный возможный результат 3 бросков — 180 очков (если игрок попадает всеми тремя дротиками во внутреннее узкое кольцо сектора 20).

### <a name="curling"></a>КЕРЛИНГ

Матч в кёрлинге состоит из 10 самостоятельных частей, называемых «энд» (end). В каждом энде матча команде начисляются очки. Команда, набравшая по сумме всех эндов наибольшее количество очков, является победителем матча. В случае равного количества очков у двух команд после завершения последнего энда (ничейный счёт), назначается дополнительный экстра-энд, а при его ничейном завершении — дополнительные экстра-энды до определения победителя в матче. В одном энде каждая из команд осуществляет розыгрыш 8 камней, всего в энде разыгрывается 16 камней. Подсчёт очков проводится после завершения розыгрыша всех 16 камней в энде. Учитываются только те камни, которые находятся внутри дома. Команда, чей камень оказался ближе всего к центру, считается выигравшей энд. Она получает по одному очку за каждый камень, оказавшийся ближе к центру, чем ближайший к центру камень соперника.

### <a name="beach-football"></a>ПЛЯЖНЫЙ ФУТБОЛ

Матч состоит из 3 периодов по 12 минут с 3-минутным перерывом между периодами. В пляжном футболе нет ничьих. После основного времени назначается дополнительный период— 3 минуты, до «золотого гола»; если никто не забьёт, назначается серия пенальти (послематчевых 9-метровых ударов).

### <a name="rugby"></a>РЕГБИ

Игра состоит из 2 таймов по 40 минут (не считая добавленное или компенсированное время) с перерывом от 5 до 10 минут. В случае необходимости определения победителя назначается дополнительное время.
Регби имеет несколько разновидностей, самым распространённым и известным из которых является регби-юнион (просто регби или регби-15). Второй наиболее известной разновидностью является регби-лига (регби-13). Одно из основных отличий этих разновидностей — количество игроков: 15 и 13 соответственно.


### <a name="snooker"></a>СНУКЕР

1. Снукер — разновидность бильярдной игры. Игра состоит из нечётного количества фреймов. Во фрейме побеждает тот игрок, который набирает больше очков, а в игре победа присуждается тому игроку, который выигрывает столько фреймов, что даже если проиграет все остальные, то всё равно уже не проиграет игру. Например, в игре до 25 фреймов победа присуждается тому из игроков, который первым выиграет 13 фреймов.
2. В начале игры на игровом столе располагается 15 красных шаров, уложенных в пирамиду, и 6 цветных шаров, каждый из которых расположен на определённой отметке на столе. Белый шар используется для ударов по цветным шарам. Игроки должны поочерёдно забивать красные и цветные шары в лузы. Пока красные шары остаются на столе, забитые цветные шары вытаскивают из луз и выставляют на свои позиции. В случае набора игроками одинакового количества очков фрейм доигрывается с одним чёрным шаром. В снукере возможна «патовая» ситуация, когда удары по красным шарам не способствуют продолжению фрейма. В этом случае, по соглашению игроков и рефери, фрейм начинается заново.
3. В общей игре фора и тотал назначаются количеством партий, а в отдельных партиях - по очкам каждой партии. Согласно правилам снукера, в партии возможна патовая ситуация, в случае чего по решению судьи партия переигрывается. В этом случае ставки на эту партию рассчитываются с кф 1.
4. Эквиваленты шаров:

        * красный шар — 1 очко;
        * жёлтый шар — 2 очка;
        * зелёный шар — 3 очка;
        * коричневый шар — 4 очка;
        * синий шар — 5 очков;
        * розовый шар — 6 очков;
        * чёрный шар — 7 очков.

### <a name="tennis"></a>ТЕННИС

1. Теннисный матч состоит из сетов, сеты, в свою очередь — из геймов, геймы — из отдельных очков. Игроки занимают место на противоположных сторонах сетки. Один из них является подающим и вводит мяч в игру, т.е. совершает подачу. Второй игрок является принимающим подачу. Задача игроков — ударами ракетки послать мяч над сеткой, разделяющей корт, на половину соперника таким образом, чтобы соперник не смог вернуть его обратно, но в то же время чтобы мяч не вышел за пределы корта. Противоположный игрок, в свою очередь, должен успеть вернуть мяч обратно до того, как тот коснётся земли больше 1 раза. Мяч можно также вернуть, не допустив, чтобы тот коснулся земли. Игрок, допустивший ошибку, проигрывает в данном розыгрыше, а его соперник выигрывает очко, и счёт становится 15-0. В случае повторной ошибки счёт становится 30-0, затем 40-0, после чего, в случае выигрыша ещё 1 очка, фиксируется общая победа в гейме — 1:0. Понятно, что в процессе гейма счёт может быть 15-15, 30-15, 30-30, 40-30 и т.д. Здесь следует иметь в виду, что если счёт в гейме становится 40-40, то гейм продолжается до тех пор, пока один из игроков не получит преимущество в два очка. После 40 подсчёт очков в виде цифр больше не ведётся. Игрок, первым выигравший 6 геймов (при условии, что его соперник выиграл не более 4 геймов), выигрывает сет (например, 6։1, 6։2 и т.д.). При счёте 5:5 для победы в сете необходимо выиграть 2 последовательных гейма (т.е. 7:5). При счете 6:6 разыгрывается «тай-брейк», который продолжается до выигрыша 7 очков (но с преимуществом не менее чем в 2 очка, т.е. 7:5 и более). В случае победы в тай-брейке фиксируется победа в сете со счетом 7:6.
2. Для победы в теннисном матче необходимо выиграть либо 2 сета (во всех женских турнирах и большинстве мужских турниров), либо 3 сета (на самых престижных турнирах, например, на турнирах «Большого шлема», в «Кубке Дэвиса»). На самых престижных турнирах в последнем, решающем сете (т.е. при счёте 1:1 (у женщин) или 2:2 (у мужчин) по сетам) тай-брейк не разыгрывается, и матч продолжается до тех пор, пока один из игроков не получит преимущество в два гейма.
3. Теннисные матчи проводятся на кортах с разными покрытиями — грунтовыми, травяными и т.д.
4. Теннисный матч считается начатым, если было разыграно по меньшей мере одно очко.
5. Если в начатом теннисном матче один из участников по какой-либо причине дисквалифицируется, отказывается играть или не в состоянии продолжить матч (матч преждевременно заканчивается), то все ставки (в том числе онлайн ставки) рассчитываются следующим образом:
        * ставки (в том числе ставки, сделанные на статистические данные-тотал эйсов, тотал двойных ошибок и т.д.), которые однозначно считаются состоявшимися в момент прерывания начатого матча, исходя из фактически зафиксированных результатов (согласно формату проведения матча), подлежат расчету. Остальные ставки рассчитываются с кф 1.
        * ставки, сделанные на исход матча – «П1», «П2», подлежат расчету, если первый сет матча был полностью сыгран и завершен, а игрок отказался продолжить игру после окончания первого сета. Проигравшим считается тот игрок, который по какой-либо причине дисквалифицируется, отказывается играть или не в состоянии продолжить игру. Если матч прекращается (преждевременно заканчивается) до окончания первого сета, то ставки, сделанные на исход матча – «П1», «П2», возвращаются (рассчитываются с коэффициентом 1).
        * Например, игрок отказывается продолжить игру при счете 4:4 (15:0). В этом случае ставки, сделанные на «П1», «П2» первого сета, тотал первого сета 10.5, тотал первого сета 12.5, фора первого сета 1.5, фора первого сета -1.5, «П1», «П2» матча, тотал матча 21.5, фора матча -3.5, фора матча 3.5, а также ставки, сделанные на четный или нечетный тотал матча, подлежат возврату (расчет с кф 1).
        * А ставки, сделанные на тотал первого сета 6.5, тотал первого сета 7.5, тотал первого сета 8.5, тотал первого сета 9.5, фору первого сета 2.5, фору первого сета 3.5, фору первого сета 4.5, фору первого сета 5.5, фору первого сета -2.5, фору первого сета -3.5, фору первого сета -4.5, фору первого сета -5.5, на исходы с 1-ого до 8-ого геймов первого сета, подлежат расчету. Ставки, сделанные на «П1», «П2» 9-ого гейма первого сета подлежат возврату, а ставки, сделанные на «П1», «П2» первого очка 9-го гейма подлежат расчету.
        * В случае неправильно указанного числа сетов в матче, ставка, сделанная на тотал и фору, возвращается. Ставка, сделанная на исход матча, остается в силе.
        * Неправильно указанный тип покрытия чемпионата не может стать основанием для отмены ставок.
        * Если матч был отложен или прерван, то ставки (в том числе и онлайн ставки) остаются в силе до окончания турнира, в рамках которого он проводился, пока матч не начнется, продолжится или один из игроков не откажется играть.
        * Если до начала матча один из теннисистов по какой-либо причине отказывается играть, не в состоянии участвовать в матче или дисквалифицируется, то ставки, сделанные на этот матч, рассчитываются с кф 1).
        * Фора и тотал в теннисном матче указываются в геймах.Если в теннисном матче в решающем сете разыгрывается «Супер тай-брейк», то фора и тотал рассчитываются в очках.

### <a name="football"></a>ФУТБОЛ

1. Ставки на футбол принимаются на основное время, без учета дополнительного времени и серии пенальти, кроме специально обусловленных случаев, которые указываются на "%SITE_NAME%".
2. Основное время включает компенсированное арбитром время (считается 45-ой или 90-ой минутой), ставки на события в каждом тайме учитывают компенсированное судьей время каждого из таймов.
3. Автогол - это гол, забитый в собственные ворота. Автогол засчитывается как гол команды, на счёт которой записан мяч.
4. Предлагаются следующие позиции для ставок на футбол:
    1. Исход. Предлагается определить победителя матча. Ставки принимаются на основное время.
    2. Тотал. Если в результате матча суммарное количество забитых голов равно тоталу ставки и опция «Ровно указанное число голов» не предусмотрена, происходит возврат. Аналогично для индивидуального тотала команды или игрока.
    3. Фора. Если фора имеет только две опции (только «Фора 1» / «Фора 2» без опции «Ничья»), в случае равного счета с учетом форы происходит возврат с коэффициентом, равным одному (вне зависимости от того, на какой период матча предлагается сделать ставку). Аналогично для форы карточек/угловых и др. параметров.
    4. Двойной исход. Возможны следующие исходы:
            * 1X — ставка является выигрышной, если в результате матча победила команда 1 или была зафиксирована ничья;
            * X2 — ставка является выигрышной, если в результате матча победила команда 2 или была зафиксирована ничья;
            * 12 — ставка является выигрышной, если в результате матча победила команда 1 или команда 2.
    5. Забьет ли игрок хотя бы один гол. Учитываются только голы, забитые в ворота команды-соперника и официально засчитанные судьей. Если игрок не принимал участие в матче, происходит возврат.
    6. Проход в следующий раунд. Ставка рассчитывается только после завершения последнего матча в серии данного раунда турнира с участием указанных команд. Ставка является выигрышной только в случае выхода указанной команды в следующий раунд соревнований, вне зависимости от того, с каким результатом завершился какой-либо промежуточный матч / временной отрезок данного раунда соревнований. Судебные и другие решения об отмене/изменении результатов турнира, принятые после окончания данного раунда соревнований, в расчет не принимаются.
    7. Индивидуальный тотал для указанной команды. Предлагается определить, будет ли число забитых данной командой голов больше либо меньше указанного параметра. Если в результате матча суммарное количество забитых голов равно тоталу ставки, происходит возврат с коэффициентом 1. Учитываются только голы, забитые в ворота команды-соперника и официально засчитанные судьей. Все голы, забитые командами в свои ворота, считаются как голы, забитые командой-соперником.
    8. Победитель турнира. Ставка рассчитывается только после завершения финального матча турнира по фактически зафиксированному результату на момент окончания турнира. Судебные и другие решения об отмене/изменении результатов турнира, принятые после окончания данного раунда соревнований, в расчет не принимаются. Если команда, на которую была сделана ставка, не прошла квалификацию к данному турниру, была дисквалифицирована или отказалась от участия в соревновании, все ставки на данную команду считаются проигравшими.
    9. Победитель группового этапа. Ставка рассчитывается только после завершения всех матчей указанной группы в рамках данного раунда турнира. Судебные и другие решения об отмене/изменении результатов турнира, принятые после окончания данного раунда соревнований, в расчет не принимаются. Если команда, на которую была сделана ставка, была дисквалифицирована или отказалась от участия в соревновании, все ставки на данную команду считаются проигравшими.
    10. Какая команда забьет первый гол в матче /в каком предложенном промежутке времени будет забит первый гол (интервалы минут указываются включительно)/ как будет забит первый гол в матче (с игры не головой, головой, со штрафного, с пенальти, автогол и т.д.). Если первый гол в матче — автогол, победа в ставке начисляется команде, в пользу которой был забит данный гол (то есть сопернику команды, забившей автогол). Если матч закончился со счетом 0:0, то ставки считаются проигранными.
    11. Какая команда забьет второй гол в матче /в каком предложенном промежутке времени будет забит второй гол в матче (интервалы минут указываются включительно). Если матч закончился со счетом 0:0, 1:0, или 0:1, то ставки считаются проигранными. Если второй забитый гол в матче — автогол, победа в ставке начисляется команде, в пользу которой был забит данный гол (то есть сопернику команды, забившей автогол).
    12. Какая команда забьет последний гол в матче /в каком предложенном промежутке времени будет забит последний гол в матче (интервалы минут указываются включительно). Если матч закончился со счетом 0:0, то ставки считаются проигранными. Если последний гол в матче — автогол, победа в ставке начисляется команде, в пользу которой был забит данный гол (то есть сопернику команды, забившей автогол). Если матч прерван и не возобновлен в течение 24 часов, ставки по данной позиции подлежат возврату.
    13. Забьют ли обе команды. Необходимо определить, забьют ли обе команды в данном матче. Все голы, забитые командами в свои ворота, считаются как голы, забитые командой-соперником.
    14. Тотал чет/нечет. Если результатом матча является 0:0, ставки рассчитываются как чет.
    15. Результат без ничьи. В случае если основное время матча завершилось вничью, по ставкам по данной позиции происходит возврат с коэффициентом один.
    16. Сколько голов будет забито в матче. Предлагается предсказать точное число голов в матче. Учитываются только голы, забитые в основное время (с учетом компенсированного арбитром времени, но без учета дополнительного времени и серии пенальти). Все голы, забитые командами в свои ворота, считаются как голы, забитые командой-соперником.
    17. Сколько голов забьет указанная команда. Предлагается предсказать точное число голов, забитых данной командой в матче. Учитываются только голы, забитые в основное время (с учетом компенсированного арбитром времени, но без учета дополнительного времени и серии пенальти). Все голы, забитые командами в свои ворота, считаются как голы, забитые командой-соперником.
    18. Первый тайм/матч. Предлагается определить результат первого тайма и всего футбольного матча. В линии на первом месте ставится результат первого тайма, а на втором — всего матча.
    19. Кто забьет первый гол в матче. Выигрывают ставки на игрока, забившего первый засчитанный гол в матче. Если игрок на поле в матче не выходил, по всем ставкам на него по данной позиции возврат. Если первый гол забит игроком, который не был представлен среди опций данной позиции, все ставки на данную позицию считаются проигравшими, исключение — ставки на игроков, которые не вышли на поле к моменту первого гола, по таким ставкам осуществляется возврат с коэффициентом, равным единице. Если первый гол — автогол (даже если он забит игроком, на которого принимались ставки), все ставки на данную позицию считаются проигравшими. Исключение — ставки на игроков, которые не вышли на поле к моменту первого гола, по таким ставкам осуществляется возврат с коэффициентом, равным единице.
    20. Кто забьет последний гол в матче. Выигрывают ставки на игрока, забившего последний засчитанный гол в матче. Если игрок на поле в матче не выходил, по всем ставкам на него по данной позиции осуществляется возврат с коэффициентом, равным единице. Если последний гол забит игроком, который не был представлен среди опций данной позиции, все ставки на данную позицию считаются проигравшими, исключение — ставки на игроков, которые не принимали участие в данном матче, по таким ставкам осуществляется возврат с коэффициентом, равным единице. Если последний гол — автогол (даже если он забит игроком, на которого принимались ставки), все ставки на данную позицию считаются проигравшими. Исключение — ставки на игроков, которые не вышли на поле к моменту последнего гола, по таким ставкам осуществляется возврат с коэффициентом, равным единице.
    21. Точный счет матча. Предлагается определить точный счет футбольного матча. Если точный счет по результатам матча не является одной из опций, предлагаемых в линии, то выигрывают ставки, сделанные на позицию «Любой другой счет».
    22. С каким преимуществом будет выигран матч. Необходимо определить, какая команда и с каким преимуществом в счете выиграет данный матч, или же матч закончится вничью.
    23. Больше/меньше угловых. Если в результате матча суммарное количество поданных угловых равно тоталу ставки, происходит возврат с коэффициентом, равным единице. Считаются только угловые, поданные командами (вне зависимости от того, сколько угловых было назначено рефери). Назначенные, но не поданные угловые при расчете ставок не учитываются. Если команда была вынуждена повторить угловой (из-за ошибки/нарушения при предыдущей подаче углового удара), учитывается только один угловой удар.
    24. Первый угловой удар в матче. Предлагается определить, какая из команд разыграет первый угловой удар. Если в матче нет угловых ударов, данные ставки подлежат возврату с коэффициентом, равным единице. Считаются только угловые, поданные командами (вне зависимости от того, сколько угловых было назначено рефери). Назначенные, но не поданные угловые при расчете ставок не учитываются.
    25. Последний угловой удар в матче. Предлагается определить, какая из команд разыграет последний угловой удар. Если в матче нет угловых ударов, данные ставки подлежат возврату с коэффициентом, равным единице. Считаются только угловые, поданные командами (вне зависимости от того, сколько угловых было назначено рефери). Назначенные, но не поданные угловые при расчете ставок не учитываются.
    26. Время первого углового удара. Предлагается определить, в каком временном интервале из предложенных в линии будет совершен первый угловой удар. Если в матче нет угловых ударов, по данным ставкам назначается возврат с коэффициентом, равным единице. При этом учитывается время фактической подачи углового удара, а не время, когда он был назначен арбитром.
    27. Какая команда подаст больше угловых в матче. Считаются только угловые, поданные командами (вне зависимости от того, сколько угловых было назначено рефери). Назначенные, но не поданные угловые при расчете ставок не учитываются. Если команда была вынуждена повторить угловой (из-за ошибки/нарушения при предыдущей подаче углового удара), учитывается только один угловой удар. Если не было подано ни одного углового в матче, «Ничья» является выигрышной опцией.
    28. Тотал угловых чет/нечет. Если в матче не было подано ни одного углового удара, ставки рассчитываются как чет. Считаются только угловые, поданные командами (вне зависимости от того, сколько угловых было назначено рефери). Назначенные, но не поданные угловые при расчете ставок не учитываются. Если команда была вынуждена повторить угловой (из-за ошибки/нарушения при предыдущей подаче углового удара), учитывается только один угловой удар.
    29. Победит ли указанная команда в одном из таймов. Предлагается определить, победит ли данная команда хотя бы в одном из таймов. Возможны следующие исходы:
        «Да» — ставка на то, что данная команда выиграет (то есть ничья или поражение неприемлемы) по итогам первого тайма либо по итогам второго тайма (в расчет берется результат только второго тайма, а не результат всего матча, определяемый после окончания второго тайма);
        «Нет» — ставка на то, что данная команда не выиграет ни в одном из таймов данного матча.
    30. Победит ли указанная команда в обоих таймах матча. Предлагается определить, выиграет ли данная команда обе половины матча (для уточнения, под результатом второго тайма матча понимается результат отдельно второго тайма, а не результат игры после второго тайма, то есть учитываются только голы, забитые во втором тайме). Возможны следующие исходы:
        «Да» — ставка на то, что данная команда выиграет и первый, и второй тайм. Если хотя бы в одном из таймов зафиксирована ничья или поражение данной команды, такая ставка считается проигранной;
        «Нет» — ставка на то, что данная команда сыграет вничью или проиграет хотя бы в одном из таймов.
    31. В каком тайме будет забито больше голов. Необходимо определить, будет ли в первом тайме больше голов, чем во втором, во втором больше, чем в первом, или же в первом и втором таймах будет забито одинаковое количество голов. Учитываются только голы, забитые в данных таймах, с учетом компенсированного времени, но без учета возможного дополнительного времени.
    32. В каком тайме указанная команда забьет больше голов. Необходимо определить, будет ли в первом тайме больше голов, чем во втором, во втором больше, чем в первом, или же в первом и втором таймах будет забито одинаковое количество голов. Учитываются только голы, забитые в данных таймах, с учетом компенсированного времени, но без учета возможного дополнительного времени. Все голы, забитые командами в свои ворота, считаются как голы, забитые командой-соперником.
    33. Как будет забит первый гол. Предлагается определить, как именно будет забит первый гол в матче. Возможны следующие исходы:
            * гол с игры не головой;
            * гол с игры головой;
            * гол со штрафного удара;
            * гол с пенальти;
            * автогол;
            * голов не будет.        
        Независимо от того, какой частью тела был забит гол, если это произошло непосредственно со штрафного удара, исход «Гол со штрафного удара» является единственным выигрышным, ставки на все остальные исходы являются проигранными игроком. Независимо от того, какой частью тела был забит гол, если это произошло непосредственно с пенальти, исход «Гол с пенальти» является единственным выигрышным, ставки на все остальные исходы являются проигранными игроком. Если гол забит ударом головой, исход «Гол с игры головой» является единственным выигрышным, ставки на все остальные исходы являются проигранными игроком. Если первый гол в матче — автогол, исход «Автогол» является единственным выигрышным, ставки на все остальные исходы являются проигранными игроком.
    34. Какой команде будет показана первая желтая карточка в матче. Предлагается определить, игроку какой команды первым будет показана желтая карточка. Если во время матча первые желтые карточки показаны двум или более игрокам из разных команд одновременно, по данному рынку выигрывают ставки на позицию «Обе команды одновременно». Если такая позиция в линии не предлагалась, по ставкам на этот рынок производится возврат. Если в матче не показано ни одной желтой карточки, по данному рынку выигрывают ставки на позицию «Предупреждений не будет». Если такая позиция в линии не предлагалась, по ставкам на этот рынок производится возврат.
    35. Какой команде будет показано больше желтых карточек в матче. Повторная желтая карточка, предъявленная одному и тому же игроку, что приводит к его удалению, в расчет не принимается. Учитываются желтые карточки, предъявленные только находящимся в данный момент на поле игрокам. Желтые карточки, предъявленные запасным игрокам, тренерам или обслуживающему персоналу команд, в расчет не принимаются. Все карточки, показанные после финального свистка рефери, не учитываются при расчете ставок. Все карточки, показанные в перерыве между первой и второй половиной, учитываются в общем результате матча, однако не учитываются при расчете ставок на первый или второй тайм.
    36. Больше/меньше желтых карточек указанной команде. Предлагается определить, будет ли показано игрокам указанной команды в данном матче больше либо меньше указанного числа желтых карточек. Повторная желтая карточка, предъявленная одному и тому же игроку, что приводит к его удалению, в расчет не принимается. Учитываются желтые карточки, предъявленные только находящимся в данный момент на поле игрокам. Желтые карточки, предъявленные запасным игрокам, тренерам или обслуживающему персоналу команд, в расчет не принимаются. Все карточки, показанные после финального свистка рефери, не учитываются при расчете ставок. Все карточки, показанные в перерыве между первой и второй половиной, учитываются в общем результате матча, однако не учитываются при расчете ставок на первый или второй тайм.
    37. Время первой желтой карточки в матче. Если в матче не показано ни одной желтой карточки, ставки по данной позиции подлежат возврату с коэффициентом, равным единице. При расчете ставок учитывается фактическое время, когда желтая карточка была показана игроку.
    38. Тотал желтых карточек чет/нечет. Если в матче не было показано ни одной желтой карточки, ставки рассчитываются как чет. Все карточки, показанные после финального свистка рефери, не учитываются при расчете ставок. Все карточки, показанные в перерыве между первой и второй половиной, учитываются в общем результате матча, однако не учитываются при расчете ставок на первый или второй тайм.
    39. Забьет ли указанная команда автогол. Необходимо определить, забьет ли в данном матче указанная команда хотя бы один гол в свои ворота.
    40. Забьет ли указанная команда в каждом из таймов. Возможны следующие исходы:
        «Да» — данная команда забьет хотя бы один гол в первом тайме и хотя бы один гол во втором тайме;
        «Нет» — хотя бы в одном из таймов данная команда не забьет ни одного гола.
    41. Когда определится победитель. Возможны следующие исходы:
        «В основное время» — ставка выиграет, если основное время матча (с учетом компенсированного судьей времени матча) закончится победой одной из команд;
        «В дополнительное время» — ставка выиграет, если основное время матча (с учетом компенсированного судьей времени матча) закончится вничью, а дополнительное время закончится победой одной из команд;
        «В серии пенальти» — ставка выиграет, если и основное, и дополнительное время матча закончатся вничью.
    42. Команда, забившая первый гол, победит. Необходимо определить, выиграет ли команда, забившая первый гол. Возможны следующие исходы:
            * «Лидер выиграет» — команда, забившая первый гол, выиграет матч;
            * «Лидер проиграет» — команда, забившая первый гол, проиграет матч;
            * «Лидер — ничья» — матч закончится результативной ничьей (исключая вариант 0:0);
            * «Голов не будет» — матч закончится со счетом 0:0.
    43. В каком тайме будет забит первый гол. Учитываются только голы, официально засчитанные рефери матча.
    44. Компенсированное время матча. Ставки на количество компенсированного времени рассчитываются исходя из времени, показанного официальным судьей, а не фактически сыгранного компенсированного времени. Если фактически сыгранное на поле компенсированное время не соответствует показанному добавленному времени, то для расчета ставок используется показанное компенсированное время. Если показанная на телеэкране или показанная запасным арбитром на световом табло информация о добавленном времени впоследствии по каким-либо причинам изменяется (увеличивается или уменьшается), то данные ставки рассчитываются согласно первоначально (первой) показанной информации.
    45. Будет ли удаление в матче. Предлагается определить, будет ли в футбольном матче хотя бы одно удаление игрока с поля. Учитываются только удаления находящихся в данный момент на поле игроков. Удаления запасных игроков, тренеров команд, медперсонала и т. д. в расчет не принимаются. Все удаления, произошедшие после финального свистка рефери, не учитываются при расчете ставок.
    46. Какая команда первой произведет замену. Предлагается определить, какая из футбольных команд сделает первую замену игрока. При отсутствии замен в матче по данному рынку выигрывают ставки на позицию «Замен не будет». Если в линии не предлагалась позиция «Замен не будет», то ставки рассчитываются с кф 1. Если обе команды сделают первые замены одновременно или в перерыве матча, то по этому рынку выигрывают ставки на позицию «Обе команды одновременно». Одновременными считаются замены сделанные в одной и той же игровой паузе, вне зависимости от протяженности паузы.
    47. Кто выше. Необходимо определить, какая из команд займет место выше в классификации. В случае когда обе команды оставляют турнир на одной его стадии плей-офф, ставка «Кто выше» подлежит возврату. Если обе команды оставляют чемпионат мира на одной стадии в групповом турнире, то выше считается команда, которая заняла у себя в группе более высокое место. Если обе команды заняли в своих группах одинаковые места, ставка «Кто выше» подлежит возврату.
    48. Лучший бомбардир турнира. Учитываются только голы, забитые в данном турнире, вне зависимости от того, за какую команду данный игрок забил данные голы. Команды указываются рядом с игроком строго в информационных целях. Автоголы в расчет не берутся. Если два и более участника стали лучшими бомбардирами турнира, коэффициент по ставкам на данных участников делится на число выигравших участников. Ставки на исход первого тайма матча рассчитываются строго по результату, зафиксированному после 45 минут и компенсированного времени. Если первый тайм не доигран, ставки аннулируются, а суммы ставок подлежат возврату.
    49. Исход и обе забьют.    
            * П1 и (Обе забьют-Да) — Данная ставка выиграет только в том случае, если в данном матче обе команды забьют и матч выиграет команда 1.
            * П1 и (Обе забьют-Нет) — Данная ставка сыграет только в том случае, если команда 1 выиграет матча и не пропустит (выиграет матч с сухим счетом).
            * Х и (Обе забьют ) - Данная ставка выиграет в том случае, если матч завершится в результативную ничью.
            * Х и (Обе забьют-Нет) — Данная ставка выиграет в том случае, если матч закончится со счетом 0:0.
            * П2 и (Обе забьют-Да) — Данная ставка выиграет только в том случае, если в данном матче обе команды забьют и матч выиграет команда 2.
            * П1 и (Обе забьют-Нет)-Данная ставка сыграет только в том случае, если команда 2 выиграет матча и не пропустит (выиграет матч с сухим счетом).        
    50. Будет ли в игре :   
            * дубль - 2 забитых гола в ворота противника одним и тем же игроком,
            * хет-трик - 3 забитых гола в ворота противника одним и тем же игроком,
            * покер - 4 забитых гола в ворота противника одним и тем же игроком.        
        Исходы этих событий рассчитываются следующим образом: угадывание ставки на хет-трик не означает также угадывание ставки на дубль или угадывание ставки на покер не означает также угадывание ставки на дубль и/или хет-трик.    
    51. Волевая победа команды. Волевой считается победа команды после того, как она пропустила первый гол в собственные ворота, но в итоге выиграла матч.
    52. Какая из команд начнет матч с центра поля. Для расчета этого вида ставок (в том числе on-line) за основу принимаются следующие источники:    
            * телеканалы, указанные организатором        
            * интернет-сайты, указанные организатором       
            * информация, предоставленная официальным организатором (организаторами) данного события        
        Если исход данного события не определяется из вышеуказанных источников информации, то ставки рассчитываются с коэффициентом «1».    
    53. Tуровая статистика. Ставки на статистику тура или игрового дня. В случае если в туре признаны несостоявшимся хотя бы один или несколько матчей, то ставки на туровую статистику подлежат возврату, кроме ставок, результат которых однозначно определен в не зависимости от исходов остальных матчей.
5. Могут быть предложены другие виды ставок, не указанные выше.

### <a name="formula-1"></a>ФОРМУЛА 1

Формула-1 — вид кольцевых автогонок на специальных автомобилях. Чемпионат мира Формулы-1 проводится каждый год и состоит из отдельных этапов — гран-при. В конце года определяется чемпион мира.
Гран-при состоит из свободных заездов, квалификации и гонки. Пилоты, занявшие первые 10 мест по итогам гонки, получают очки в следующем порядке: 25-18-15-12-10-8-6-4-2-1. Гонщики, занявшие первые 3 места, поднимаются на подиум.

Правила принятия ставок на автогонки:
* прогревочный круг входит в зачет гонки,
* если оба гонщика сошли, то победителем в паре считается тот гонщик, который прошел больше кругов,
* если гонщик классифицирован, значит, он закончил гонку.

### <a name="futsal"></a>ФУТЗАЛ

Игра состоит из 2 таймов по 20 минут с 15-минутным перерывом. Учитывается лишь «чистое» игровое время. В случае необходимости определения победителя назначается дополнительное время — 2 тайма по 5 минут. Если в течение дополнительного времени победителя выявить не удаётся, назначается серия 6-метровых ударов.

### <a name="floorball"></a>ФЛОРБОЛ
Матч состоит из 3 периодов по 20 минут с 10-минутными перерывами между периодами. Учитывается лишь «чистое» игровое время. В случае ничьи, если необходимо определить победителя, назначается 10-минутное дополнительное время. Если и после этого победитель не выявляется, назначается серия штрафных бросков.

### <a name="hockey"></a>ХОККЕЙ С ШАЙБОЙ
Хоккейный матч состоит из 3 периодов по 20 минут. Учитывается лишь «чистое» игровое время. Перерывы между периодами длятся 15 минут. В случае ничейного результата по окончании 3 периодов возможно назначение дополнительного времени (овертайма). В случае ничейного результата по окончании овертайма выполняются штрафные броски (буллиты). Необходимость овертайма, а также его длительность, необходимость и количество штрафных бросков отдельно согласуются в регламенте данного турнира.

На игры в рамках Чемпионата России и игры НХЛ (NHL) ставки принимаются с учетом дополнительного времени (овертайм), кроме случаев, специально оговоренных в предложенной линии. В играх серии Playoff в NHL или других чемпионатах, где не допускается ничья, участника заранее предупреждают о том, что ставки принимаются только на основное игровое время. Ставки на хоккейные матчи в чемпионатах других стран или в чемпионатах мира, и ставки на хоккей с мячом принимаются с учетом только основного времени (без овертаймов), кроме специально оговоренных в линии случаев.

В ставках, предлагается угадать, в каком предложенном промежутке времени будет забит гол, интервалы минут указываются включительно.

### <a name="field-hockey"></a>ХОККЕЙ НА ТРАВЕ
Игра состоит из 2 таймов по 35 минут с 10-минутным перерывом. При равном счёте объявляется ничья (на некоторых турнирах может применяться дополнительное время, а затем и буллиты). Касаться мяча руками или ногами любым игрокам, кроме вратаря, запрещено. Гол засчитывается, если удар был нанесён из круга удара.

### <a name="hockey-with--ball"></a>ХОККЕЙ С МЯЧОМ
Игра состоит из 2 таймов по 45 минут с перерывом до 20 минут. В случае необходимости определения победителя назначается дополнительное время — 2 тайма по 15 минут, и игра продолжается до 1-го забитого мяча.
